有冇巴絲搵緊教席(2)

估唔到爆post
繼續討論

想問下而家見小學中文問咩多？
我三年前見工就問TSA、普教中、教學法
而家咩趨勢多
離開左教育界兩年多
謝謝

留名跟進

面完試好似收收地皮 又要等面試電話

我in左三間
冇問TSA、普教中
教學法就基本野一定問

經驗

岩岩in完一間
最後問我有咩理由說服校董請我，
好蠢咁講左自己英文可能略有不足，但會努力進修，考返ielts證明自己能力。然後先講返自己既強項(公開試成績……)

咁答係咪fail左?
點解會係interview講自己缺點架

我今日收到interview call
個書記話收到我申請
仲好強調係GM
但我睇返個ad同埋我封信 都係寫apply CM
學校同期又無其他ad
點解會咁

應該講你有能力為學校貢獻啲咩
如帶到咩隊

今年Chem 好似幾好市,巴打如果有master 以上學

如果有master 以上學歷，公開試又考得好，應該好易搵

5年前畢業，寄左80封無回音，最後搵特殊學校，仲要俾足point,第4年已perm，轉做公積金。

我自問冇咁嘅耐性同能力教特殊學校

冇人想知你成績好冇 但班學生成績點先會好 好似係

唔該

thx巴打，
下次會準備好點答

可惜無master
但chem係的確多左post

我有補充點解成績好可以幫助我教明學生，但唔知表達得夠唔夠說服力，我諗下次可以再強調多d係呢個位

特殊學校cover letter有冇特登改下 ？

有人可能鍾意你有自省能力
反正你英文成績唔好人地睇cert都已經知 所以唔會蠢

thx巴打
而家邊等通知，邊準備之後既interview

我上年有間學校3rd in 見校監
個校監直接話唔想學生啲英文好似你咁
利申 UE D

咁直接
咁最後呢間有冇offer?

冇

你又唔係教英文 有D把口咁衰嘅人做校監 唔做也罷

都係求其搵個藉口等你知自己不被選中

其實冇需要 最普通一句返去等消息就得

in英文科就你抵死 唔係就唔做都罷
上面成班西人就一定唔好做

有冇講點樣課堂管理經驗
唔講同班象牙塔大師有咩分別

lm

無，可能band 1，佢好似對課堂管理無乜興趣
反而比panel問左好多教chem經驗，點教某d topic…

暫時in過一間band 1 一間band 3，
band 1問好多科目上既野，無問過課堂管理；
band 3問一堆課堂管理既技巧，零學科知識or教學

正常呀

In 左幾間
依加中小學都鍾意習自主學習同電子學習
試教甚至會叫你加入呢兩樣元素
因為都係大趨勢

如果間學校多sen 就會問發生突發事情時點樣處理

一間都冇 今次齊種樹啦

btw 你地in緊個d係幾時記信過去？？

最新個interview係3/6寄

27/5

4月頭4月尾都有

當年我in兩間band 1都冇問課室管理 甚至試教都冇
之後入左其中一間做 到而家自問課室管理都仲係唔多擅長

我上個月in咗超band1...
係咁問課管同SEN....
學科問題問得1條

In左4間
有2間都要試教

有沒巴絲上個東華總部FINAL IN?

幾耐知結果

利申:小學

未試過試教 即係會約你一個日子俾一堂你教 佢睇堂咁？

或者係d大粒野坐係個空班房
睇你教5分鐘

好少咁做
多數係校長 panel前 冇學生 試教

咁我反覺得好唔慣喎

我成日都唔明 得15分鐘應該點教
應該skip 邊啲位
有啲學校仲短 見過一間得8分鐘

15分鐘叫長
試過得5分鐘 我覺得唔係睇教學法
係睇你係唔係啞

最驚一緊張教錯左野就好柒 因為可能上一part會吹大左咩都識

冇考ielts?

即知結果，如果即日冇電話代表你只係被人搵上去陪跑。

今年2次試教都真係有一班學生

咁又未必， 一星期内啦

大家first in完，通常幾耐會有second in通知?

東華即日冇就一定88，除非原本嗰個reject。
非常肯定

小學既試過 一出門口有。2星期都有 。問問校長or in 你個d人都會照直答應該

想問下如果入職既時候係contract位 起薪點同perm有冇分別？都係兩萬幾？

小學pt 14 cm or perm are the same

中學perm gm 好似pt 17起跳

巴打今日上東華見個常額位？

contract有機會唔足point

咁contract 既話通常每年會唔會跳point?定就純粹睇表現同學校budget?

yes

咁努力搵工啦，唔好諗呢個位啦

暫時有兩間學校既offer 但想做果一間要等校董會過左先可以簽 大家知唔知校董會係咪冇咩特別都會過？ 因為好想做呢間 所以應該會reject另一間 但係又好驚有咩差錯

有冇巴打可以分享下教通識既經驗？ 小弟未教過，想知點可以prepare interview好 d

本身教咩科

選修科，但兩科都冇咩經驗。只係上次interview 佢問我通識，但自己冇經驗，唔識點delivery...

係咪多數講點帶ies?

多數問下點提升學生自主學習
點教學生答題
比條題目你 問你覺得呢條啱唔啱做IES

提升學習自主係通識科有咩方法？

呢D就睇命運安排架喇
另外果間可以遲少少覆就遲D覆 等一等想做果間
但如果要穩陣你都唔可能等想做果間
可能嘅scenario其實你自己都應該清楚 冇人幫到你

有offer嘅話 係應該即刻簽定爭取考慮時間

點解個個都有offer
你地係咩背景

你仲想考慮D咩先
你渣住10幾個offer?

冇offer嘅冇出聲啫
你小學定中學? 咩科?

女朋友畢業就搵到perm 係咪好勁嫁？

band 1 既話係

band2/3既話算唔錯， 但唔係勁

要小心睇下係咪將來縮班要還嘅位。如果唔係要還嘅位，咁應該算幾好。

大家暑假有啲咩做
想搵啲興趣班 但又好少for 成人

遲來先走

做出年嘅野
大量野要做

中學 數學
點解今年咁難搵

我覺得岩岩畢業做d就黎倒塌既學校都冇咩問題
最緊要有個起頭同年資
之後既野之後先算
好過乜offer都冇

本身學歷/成績點

數學唔算太難

加油

都係典型package囉 不過非三大
多謝巴打 你搵到了嗎？

屌 Wrong Post

原來會有伏

咁又係，都搵工尾聲，最多捱一年再搵。

非三大真係爭少少 不過我都係非三大
要靠其他野幫補
你有冇得in先

巴打有咩特別技能?
自己無乜技能可以填落CV

冇咩特別技能
就係本科成績好, 英文好同以前讀傳統名校

曾經in過一間同級學校衰左
feel到係因為冇某某學界比賽經驗
如果想入band 1, 有經驗幫學校攞獎係好重要

得1間有in 見左校長 但冇下文。。

我想知你用咩野幫補

有無乜嘢要求/證書先做到特殊學校

上面寫左

其實有冇興趣開個post 講下邊間學校（唔開全名）邊科有咩閪人 等大家入到去都可以注意下

利申 ff

原來今朝跳軌果個TA黎
Rip

唉 真係唔知講咩好
個社會要唔健康成點先會搞到24歲女都要跳軌死

仲可能有好多perm緊既老屎忽講風涼話

出個肥雞餐清理哂個班廢人先啦

林鄭話改善T/C ratio
用返EDB個例子 一間中學每級4班 其實降完T/C ratio間學校都係多2.4個位
D校長處理0.4呢D fractional post又冇良心
然後學生少左就要cut人 點解唔可以借個機會做小班?
講到尾香港教育D問題好多係由於政府/管理層當盤生意黎做所致

因為搞小班-> $$$

講到尾咩50億都係哂氣
一日仲係用銀碼黎做焦點 一日都仲係當盤生意黎做
然後STEM果20萬又係激鬼氣

我感覺上interview 係俾啲學校攞料，睇下你之前喺其他學校點教，佢地自己搞唔掂嘅問題（點引起學生嘅學習興趣，點樣應付公開考試嘅試卷），就黎問你拎意見

仲STEM乜鬼
宜家先黎玩都遲啦
況且呢樣野根本唔岩香港地玩 （睇睇個科學園 創科局。。）
用畢錢起多兩間學校 分流返d學生出黎咪仲好

利申： ff 就算真做 到時又賴土地問題

結論： 教育界唔會有起色 除非政府有吉士肯做大改革

因為供應多左 個主導權去哂校方 所以咪有咁多假in囉

我既心態係第一 in 係 in後備區 第二波先係真章

因為好多學校就算冇新位都會照in 以備不時之須 呢樣野真仆街

其實STEM同以前DT堂有乜分別

你咁講。。 我諗諗下又覺得岩喎

最應該做既係每科都整基準

冇基準就唔比教

但教育局做野思維， 唉

可能係絲打黎添

如果連年輕嘅教師都睇死STEM
咁我絕對有理由相信香港搞STEM一定失敗

STEM果20萬嘅問題係政府覺得出左錢就搞掂一切
無視所有其他配合

無分別係因為上有政策下有對策
總之就唔好令我做多左野
呢個係香港大部分教師嘅心底話

岩一半

最大問題係攪咁多又谷唔到成績

既有考試制度同STEM所推崇嘅學習模式有落差
但政府無處理過
可以參考now/viu經緯線
初中起勢搞 高中都係淋返熄曬

想教中學數
如果本科唔係Maj Maths係咪已經死咗九成

本身major咩科
初中數可能比你兼教嘅

想教中學Maths，初中高中都得
想問各位師兄/姐
Maths係唔係一定要有Master 先有機會有教席

一定唔係
你有本事就咁得個bachelor都有教席 (唔係TA)

高學歷可能會係唔請既原因

pure A既話 major文科都教得

新手一問 今年岩岩畢業 負負碌碌咁搵到教席
1.津貼小學一年合約CM位 point14 兼教3科
2.直資小學一年合約 point18 食正本科
點揀好？最怕直資做一年下年即炒 做津貼搏之後有perm

小學就入津校快快博perm啦
呢幾年唔博就冇啦

津貼都未必會續啦
直資專科專教空間比較多 直資啦

而且教師培訓又唔足夠，9成老師以為搞下高科技gimmick野就等於搞緊stem。

我前面仲有人等排perm 都唔知捱唔捱到自己 年年續約又係無了期 諗住袋住直資個名轉工好聽d

我會揀津貼，盡快搏perm。直資要年年續約，幾年後唔續，你就連教席都未必搵到。

我都建議津貼
有得兼教 轉校競爭力係大啲

無錯
兼教係你之後轉工既本錢
perm到係好彩，perm唔到係正常，要諗定之後點算

上面咩事 天與地都要問點揀
扮傻定哂命KA

咪玩啦 老死都直資啦
有冇睇到啊 係三科啊 開會都開死你啦
仲有宜家d perm 位 間學校一唔掂既話都照郁你啊
巴打我勸你三思

其實佢津校都只係得合約 點解講到好似perm硬咁
直資其實都係睇你做邊間 有D你表現正常就基本上次次有得續

直資有直資嘅忙 睇你係咪想專注自己果科啦
我有朋友做小學教四科 做到好灰因為自己果科嘅堂好少 兼教科一年多過一年

巴打句句一針見血
想指教你既出身

指教？請教？

我中學下年都要教本科加兩科初中
無辦法

要睇下教邊三科wo，如果數+2閒科係非常多學校咁樣。

本科讀史
所以要教兩史加通識，一級高中其他初中
遲下仲有基本法單元

不過上面巴打今年畢業就即刻三科又幾難捱既

小弟聽日有3個interview
雖然時間冇overlap
但萬一其中一個interview耐咗搞到下一個可能會遲到/岩岩好準時
你地會點做

教英文(本科)音樂同常識(9搭)
課擔都講明一星期有成30節 一定做到唔係人咁品
另外直資都預左辛苦 因為都名名地校 仲要教英文 搏掛住個名第時搵工容易d
不過聽完你地講其實點㨂都係食屎 只不過邊舊易入口
多謝指教！

唔到我揀 有工返都偷笑

唔使放工

請教 打錯 大人饒命

一節40分鐘嘅話
30節都算正常嘅

英音應該可以搵到perm位，30節都正常。

問題係佢兼教三科既三十節
仲未計學校d admin functional group個d
小學都做死啦

同埋出得呢d科 阿頭校長實夾過
條件咁樣 唔荒上面成班閪人
咁樣返工好辛苦

今日仲要可能落雨塞車

加油呀有三個機會

j死人

你想一科主科30堂？ 死得仲快
巴打唔係小學人？

中學 sor 唔知小學係點 鳩up

中學有初中科兼教其實都輕鬆啲

喂 諗真d 我冇話想主科30
本身30我已經覺得多

小學28-30堂算正常，再根據你負責嘅admin/教務野減堂。

啱啱放棄咗一個凖備脫離教育界

做過官校同直資
如果大家都係合約 做間唔愁收生嘅直資一定穩定過官津補
官津補一句無funding就拜拜

巴打教開咩科
宜家教緊係邊類學校

諗諗下
有邊行係包生蛋？
係無丫
所以都叫接受左教書要年年搵工嘅命運

個世界係咁衰落去 遲d可能發展到取消埋合約制 ／終身聘用制

日薪制

今日收到一間interview通知，
但撞左另一間既interview

好耐冇收過interview 了

大家加油，我電話都冇

祝你電話陸陸續續咁黎撞哂你個時間

今日有間打黎interview 其實之前冇諗過寄信去呢間

唔好去 去左死全家

未搵到工

竟然有電話，好感動

屯門區

如果真係撞得晒都好呀，咁表示我既interview schedule好full

未回晒
多謝巴打既祝福

東華三院?

睇黎要相認

我記得我好似同巴打你教同一科

sorry 我講下笑 JA
撥返d俾我先啦

其實唔洗急，而家d post多左好多，咁當然都要睇返咩科
同埋我一般都係寄信後個幾星期先有interview通知，比d耐性等下

好多時都係咁 你唔太care就會得
我有年寄得2間就收工 疊埋心水如果唔得就轉行
點知就in埋入去做埋

使唔使咁

IT/數
直資

幾年前

認真準備就no offer

求其 9 hea有offer仲要係常額而家升埋

所以平常心啦

果間唔係東華三院

仁x堂

點解可以隔一日就見，我覺得好陪跑feel

巴打有乜出路

仁田中？

咁多相認

你地有經驗呀，小弟fg

中學係咪剩係收3大 我今年讀完Pgde

Fg價錢平 校長最鍾意

唔係
不過大多3大

我中學讀呢間

我係咪識得你

我DSE雞咋
係就係core M1 M2拎過哂5** 又如何 拎呢樣嚟J人唔笑狗都吠

其實我覺得拎咩成績冇睇得咁重要

一黎我睇到好少會話一請就叫你教考試班 （除非教左好多年 有心得）

最重要係interview個陣可唔可以show到做一班之主個勢， interpretation 技巧 同埋轉數快 識臨機應變

in得你都係panel 阿 head 佢地日日諗點谷成績 鬼唔知考試靠玩技巧可以屈到好成績出黎咩

btw 我知有d in個陣會有part 專問你一堆 concept 野 呢d一試就真係知龍與鳳喇

利申 鳩up

咁基本上冇問題啦， 考好d ielts就ok啦

m1 m2 唔可以同年考你都考曬仲要5** 足以見得係中學數學層面上你有相當深入既認識， btw有冇minor math?

冇
我yr 1 mul cal F撚咗之後就淆咗底
我Maj risk man 都叫做Maths related嘅

有冇人上星期in完樂善堂梁球琚

等緊佢打比我 覺得first in in得幾好

搞清楚先
你係in小學定書院

書院丫 中學嚟

相認
不過我都幾肯定冇second in

想問下，係中學教中文科既AT普遍要等幾耐先有教席？

我有朋友上年入職AT 下年用point 14請佢

點解既?

我諗佢想請個人教stem，我本科只係兼教
同埋, 我都想係本科發展下 而唔是stem

你數學架？

因為我係電腦副修maths
實習過
咁樣佢好有興趣
佢成個學校電腦科教乜 講左一次我聽

希望有second in啦

巴打 in幾點 相認下 pm交流

er...上星期五in啦 幾點唔自爆啦

嗯 我係數學
成個interview由個女panel hold
個男panel只係問咗我一兩樣野
都幾明顯學校想請咩人

希望可以入到呢間學校
係丫 女panel主力hold

good luck
我就想件琴日in個間

仲未搵到工 灰到核爆

in 左九個字... 不過見工條龍排到去下星期

齊努力

IN 咁耐問乜
我琴日reject左個interview

你有offer 梗係reject...
mud 都問下，又唔係好針對科目咁問

其實係原校繼續續我多一年
唔太想繼續見contract post

轉行喇 巴打 唔洗咁著緊。做四年ta 一樣冇得升，人生有幾多4年？

比心機搵啦。未到8月唔洗灰住。

身邊同學仔都搵哂

巴打你搵邊科
我都係fg
身邊都有好多朋友搵到工

愈多人搵到 代表之後有空缺 成功既機率又大咗
好似係

唯有咁諗

近排jump少左post了

啱呀，所以愈嚟愈擔心，覺得自己好垃圾

中學正常位完架喇，而家走要賠錢

如果7月都搵唔到就轉行啦
一係就做下代課

打死都唔做TA
依個政府就係見有人肯做就繼續

唔係pgde 千祈唔好做TA ,冇用架。唔係越耐就越有機會升，係睇你有冇教學經驗。代課有經驗又有錢...

如果7月都搵唔到就轉行啦
一係就做下代課

打死都唔做TA
依個政府就係見有人肯做就繼續用ta既名義壓搾

咁啊
做3個禮拜就過左TA既人工

聽聞而家代課都難搵
得1個星期既代課都可以搵4,5個人去in

舊年無得續之後揾唔返
而家再試下
大家繼續努力

一星期果啲先好做

無經濟壓力就係既...
其實都係想帶出個競爭都好大

有經濟壓力就轉行喇

中學pe

但站在教師角度又真係覺得TA呢個位係有用 可以分擔左一D行政工序 (scan卷, 入分之類)
只不過就唔應該係咁高學歷入去做
如果已經有曬PGDE 打死都唔做TA我都係100%同意

等埋8月都唔遲
實有人臨時搵到perm,7月尾先補水辭職

搵唔到都係試下補習社+代課呢條路
始終太鍾意教書
而我相信會高人工過做TA

而家做老師真係唔係有學歷就得，又要你識帶課外活動，又要識做行政野，屌呀我都係想搵份工教下書姐，點解都咁難

冇呢支歌仔唱啦，轉行啦

五月頭個陣寄左十封鬆啲有兩個interview 感覺上無乜壓力 但in過兩次兩次都唔得之後對信心都有啲打擊
之後仲要大半個月都再無仼何新進展
而家嘗試緊收拾心情

好灰，in 個時覺得自己答得幾好，但in 完得個桔，冇晒消息。

會加油
覺得無offer都係其次，只係好多時會覺得明明機會到但咁都唔好好表現 前題係大學個幾年都盡力裝備自己做個好老師，結果呢啲緊要關頭就 但多謝鼓勵

in得好啲個間都係無second in
in得無咁好個間反而有 可能真係睇夾唔夾啦 又或者啲現識睇嘅野可能真係唔同 加油

巴打都係仲搵緊？

仲搵緊呀
唔好頹啦 呢啲就又真急唔到...又無得再做多啲野去搏多啲機會，最盡都係凌晨print定野第二朝一早寄姐 我地好被動做唔到啲乜
相反有時間就prep好啲interview個啲materials囉 我俾機會走左兩次而家有啲經驗下次會把握好啲
得閒上黎吹下水發放下啲能量
你搵咩科？

中學語文科
見呢兩日jump都冇乜adv，都係不斷等。

係㗎，好被動
有無in過？

其實我interview 都答得好詳細，但自己冇帶課外活動同埋行政嘅經驗，啲老師覺得好似差咁啲。
重要嘅係，我個樣生得唔似老師

In 過4、5間，有啲有second in，但最後都冇聲氣。巴打咩科？

有時諗搵唔到教席寧願自己出黎做補習好過

我都覺得應該有依個post
但係個post愈黎愈多野做
好似所有野都關ta事

fresh grad咩經驗都無都唔知點爭好
你點樣唔似老師法

我science

有諗緊之後點打算
私補多錢 但跟補習社會多啲經驗

why not both ?

絕對認同要有TA丫
但最變態就係ta已經唔再係prepare下materials個啲 而家係TA份內事再加教書再加blablabla而人工係無變 根本係啲唔公義嘅制度黎 每次一講就諗起跳軌個個女仔...

補習社好多返六日 1-9pm
好難有其他私補

個樣似學生多過似老師

高唔高
呢啲有得執嘅

你兇唔兇到啲學生㗎

未必既
我都接過好多平日放學後既私補

倒返轉，TA 冇得教你都唔做。我認為冇唔公義，你係一早知道個市差都仲入黎....

補習社放八九點 點平日再放學後私補

可能我get錯你意思
以為你講緊補習社多數返星期六同星期日

我都似學生
入馬會俾人check身份證
但做老師都ok 做其他行業仲死

TA有得教都唔係問題 但要教就唔應該係呢個人工
無可能係十年前講緊TA真係輔助整教材/行政，而家因為個市差就要人鬥做爛市，要你教埋都係咁嘅人工

同埋有人做唔代表個制度無問題嘅 清潔工看更呢啲講左十幾廿年 但都總會有人做 因為真係仲係好多人需要個份人工... 但都係啲制度性嘅邪惡黎

6 days sorry
揀邊間補習社都係要再諗下

有無人聽過mathconcept

其實見到你個名都估到你係maths人

science
你咩科?

點睇得出...

軌跡

你chem下嘛
讀邊間？
我physics

本身想講locus... 點知真係
軌指車狗姐

sor 誤會哂

尋晚十二點未睇jump
而家睇返先

未毒到要用locus做名

話說前日去一間in，喺校務處對cert期間，有個interviewee 拎咗一大疊出黎，我望住自己得張畢業證書⋯⋯

係我毒
見到個軌字即刻上毒

間野成日出job post, 又有宣傳片
但宣傳片係講個90後點樣升職之後有間舖

真心想知其實點運作

寄左大約100封信
得一間in

咩科？

呢1，2日播道書院出post請phy+IS

畢業證書都未有

可能你宗教信仰關事?
叫我interview既學校咁岩全部都係無宗教背景

OK ge, 用車狗做名都係毒

我中學嚟😂

講到好有理想咁
但段片真係好commerical
所以係到問下睇下有無人聽過／真係知呢間野做緊乜

我最初留意呢間野都唔係因為咩90後開舖
而係想睇下佢地教數有咩扶fit

見到 寄左信

有宗教背景嘅學校面試時都冇問我咩宗教

正唔正？
佢個校舍個樣型到爆

GM位 超正 sell 關愛啦

有冇人聽日in柴灣間伊斯蘭學校？

睇老師心聲個page有人鬧
不如大學edu開埋基督教必修 超大怨氣

你地有係CV寫左咩宗教信仰

我好難想像真係有中學咁好
得唔得閒講多啲
做學生一定感受最真實

冇寫，叫我in嘅大部分都係基督教學校，但冇一間問過我信唔信教

覺得呢個先係合理

因為佢地已經內定請左個信教嘅人

我都冇寫，in嘅全部冇宗教/天主教，基督教學校一間都冇。

學生難管 因唔可以罰學生
入到去 你自己會冇競爭力 校長sell關愛
中學事非唔小 你要擦校長鞋
表演聽話同乖就僕

in你果間 係姓葉 係我以前班主任

有冇人in 聽日柴灣果間伊斯蘭學校丫?

fg既話應該dse出身？

冇人應你=冇人同你爭
恭喜你 你成功左一半

呢到中學巴打多過小學巴打？

係
因為多女教小學 連登邊有絲打

咪又係補習社，可以點？
最重要係教個位

我小學中文+常識
基準過左

如果有班教既中學AT
人工開15000會唔會唔合理
我怕in既時候 佢會問我

我簽左AT 18000

絲打~你簽既時候有冇工作經驗?

識人 我expected salaray 俾幾多 我寫幾多

咁如果我唔識人
都係開返15k-16k

at緊係18000啦 傻架咩

其實我唔知公價
唔係想做爛市
因為前排有同學有TA offer，無班教，12k
所以我先諗AT加返3-4k

你有冇practicum先之前 有就唔怕開18000

我AT，要教3班，13k

2年工作經驗，有pgde

呢啲真係做爛市啦

我會覺得TA同教師本應屬於唔同職系
唔應該睇成為做完TA就可以升教師
就好似ACO唔會升去變EO
PC都唔會升去inspector
職責亦都唔同
TA應該係做clerical野 只不過係同academic關事
簡單黎講 TA應該屬於校務處文員果類職位
而家成件事根本錯曬
開post嘅學校有錯嘅期望
應徵嘅又有錯嘅期望

你個AT post個A係assistant定associate
定其實兩者無分別?
我來緊見既工係assistant
要教班(唔知幾多班)同TA既野

有practicum
但其實我都想知助理教師同副教師in general有冇分別
兩種都係叫AT

各位咪同我爭做AT啦

利申：已apply哂所有at post 都未有清息

冇分別 都係d可有可無既post

應該冇分別 叫法唔同囉
不過同一個名可以有好唔同既待遇同職責 睇學校啦

利申 鳩up

其實要教班已經唔算可有可無啦

其實我都有apply哂所有at post
但暫時印象中冇咩at post
合約教席依然多好多

因為at係後備既後備
要配合天時地利人和 老師TA兩邊都爆workload先 可能會出現

利申 都係鳩up

果啲零點幾cm + ta大把喎

assistant

18K 真係高, 大學都係21K
中學有得教既AT 15K -16K 係合理喇

點解要去做at呢？ 未有pgde?

搵唔到就係要退一步KA啦啦

都話鳩up
呢d post 名直資多 d名任佢叫姐

suppose係

好encouraging

有冇人聽日in直資AT

準備in喇

中學個市咁差

good luck !

TA AT Asso T 全部都只係名
教局冇任何階級分俾佢地
你鍾意叫classroom executive officer CEO都得
總之要單獨入課室就申請個暫準教師牌
其他野任學校玩因爲係學校拎自己錢請你

thx巴，in完，又一次等消息

唔好又話我聽數學科
又冇我份

本身個神經已經好緊繃，尋日一個cold call差啲激到我爆粗

利申：本身修養唔錯，對住任何人都可以容忍，唔會口出惡言

有d打完又打好煩

巴打有冇telegram
pm講

Beauty Centre正hihi

3字頭電話九成九係cold call

得BEd major VA係手，實搵唔到教席……
如果剛入職做ta,可唔可以pt 讀番個中文pgde？

重點係你under grad 嘅major 唔係Pgde

小學應該可以既

一般去到七月仲有冇post?

搵到工嗎?

假ad味濃
為咗「符合程序」﹐又唔知浪費咗地球幾多張紙

點知係咪假ad...
雖然就算係都大把人狗衝

正常學校邊會一次請咁多科

一次過請4個perm喎
實係本身學校有perm退休或者有人走
想將班合約仔轉perm
就出個ad「符合程序」

陪跑都要寄啦
大把未到校長位就想插定人入黎做勢
通常呢d真係有都係有關係優先

行頭窄 我好怕相認
係到傾啦 最多暗示

堅tg講你聽，唔想係度自爆

呻下
已經開始打定輸數 冇哂信心
有同事同我同post 一樣搵教席
一直佢interview數都多過我 佢又成日掛係口邊
我就頭dup dup啦 但都明係自己唔夠人地高quality 冇計

我又apply埋自己學校 前幾日in
自我介紹完 副校長已經開始安慰說話 話"好欣賞你做野etc"
但學校有條件限制乜乜乜
總之就係唔會考慮我啦
之後就in我同事
今日就聽到佢有2nd in
好心酸

或者你tg我: fotofoto1107

你係TA/AT ?

本科唔係中文入到去讀出黎都未必請。。

不過好過得VA 自己衡量下值唔值啦

RT
學校眼中即係TA

巴打其實唔使咁灰心

有時真係唔係你能力問題

好多野真係講際遇講運

我其實宜家都好灰

但都一齊加油啦 仲有時間KA!!!

我都好灰呀 已經打定輸數
就算收到interview call都唔識開心
覺得實係陪跑 無我份

收到call >0%成功
收唔到 = 0

+1

我呀sir個陣警戒過我地人地咁忙都in你唔係無野搵野黎做 你去in得就係要去拎份工返黎
利申 覺得都係親身interview過先慢慢洗到自己腦同自己講去得in就要拎份工返黎

介唔介意講下佢邊忽好過你？
聽落你覺得佢好過你好多

真係好灰
有時會諗 你請完我我又唔係唔洗做 搞乜搵份工都咁難
小學中文 見啲同學都有晒著落 仲成日係啲group度講身體檢查/備課啲野

可以開返個教席打氣group
搵到教席即踢

又係煎熬嘅一日

再搵唔到就要轉行喇

快啲打過嚟約我second in啦

大家有冇垂死掙扎試下自薦

自薦係五月前未開post做的

IN 完隔左幾多日
加油啊 呢到每個巴打都明

係唔係樂善堂?

巴打幾時in完?
我都等緊

上星期五

黎到6月中喇

朋友

等埋聽日，都係無通知就當無second in

你first in完，有冇問佢大約幾耐會有通知?

間間普遍都話一星期左右, 不過從未有second in

其實適second in係咪好大機會, 將會 見校長, 係間私立名校, 希望一切順利

超大機會
一係就陪跑, 不過呢個你唔會知道

唔好嚇我呀 如果陪跑就唔好叫我second in

你知唔知正常私立 一個普通老師 人工幾多 雖然每間都唔同

CM，年資唔足咁啦你當

平常心, Pre 好d

dss 最少GM, 有D 會GM 額外多2個point

dss 就唔係私立啦

即係如果point 15會變17 再一路升上去？

我教津校但係對私立真係一無所知

thank you 巴打

唔係講緊 pgde 兩點
係比起你係津校再多兩個pt, 理科 mphil 通常都有
為咗吸引你留係度唔好返津校
其他方法仲有 SGM 唔跟比例冇上限，MPF 供 15%-20%
不過點都唔夠津校 pfund 咁正

多兩個point 果間係調景嶺，其實又出bouns 呀，間間都唔同

logos?

除非你手頭上有幾個offer，否則邊間請都要做喇。dss 唔止point 唔同，ceiling 都唔同，好多玩法

你係私小定直資中?

私小

有私小係跟CM pay的

舊年8月尾先搵到 加油

thanks

講起私立人工 記得n年前有位絲打開post話做緊 27歲 70k
睇一間間啦 仲要睇運

好勵志

thx for sharing

我fd琴日有second in 而我冇
原來所有事都係枉然...

嗰篇算啦
主流私校其實唔多 大多係小學

in同一間?

信我 second in都可以係陪跑
因為校長校監唔會只in1個
有offer先係真正勝利者
加油

係 校長副校我都in過幾次
最後乜都無

下個會更好

唉，我還是個小TA

留明

起碼見到校監先算叫糊

之前有巴打問我覺得個同事有咩好過我
首先佢基準過哂 我未
佢有童軍 我冇

巴打咩科？

普通話真係死症⋯⋯
本來有朋友做緊間學校話要人
我中常都啱哂科tim
仲話有人介紹基本上請硬
但之後學校問「有冇基準」
我話未過哂
就變左「難d 今年考好佢 下年黎過」

用國家語委頂住先得唔得？

快d考埋佢 咁就大把機會
宜家忍忍先

唔好灰心
有邊個唔知宜家個市 都唔會話你做過TA就睇你唔起
快d搵下啦 小學好多ADS KA

中文常識

冇考到三級六等⋯⋯

另外其實
當年讀緊書果陣 我已經唔認同普教中
自己又係純對中文有興趣 唔係普通話
所以一直冇話好積極去考基準
結果而家⋯⋯
差兩份卷 都係要考埋嘅
但一年得一次 今年肥左就要等下年

我死左份拼音
份卷出d字平時都唔會用

有心理準備普教中會盛行， 越黎越多大陸落黎搶

得閒要增值下自己

我都唔認同普教中，但形勢所逼，冇辦法。
可以考咗三級六等先，fail 咗可以不斷報，一年可以考好多次，又可以豁免基準口試。

有時都唔明啲粤教中嘅學校要老師過基準做乜勁？

方便你可以隨時教埋普通話

港人心態 有好過冇

我基準口試pass左
而家差拼音未pass同課堂語言未考

救命我呢排好抑壓
6月中
應該今年都會因為基準未達標
最後都係搵唔到
又要等多一年
喺而家呢度永遠次人一等
因為普通話未得
就係不合資格嘅失敗者

fg? ta?
我都搵到好沮喪，
對於前路好迷茫，
次次interview後都無回音，而家又已經6月中

得閒上黎抒發下啦
抒發完又係新既一日 新既開始
我地呢到好多都未搵到 好不安 仲有我地係到陪你
btw 其實仲未可以話收哂爐 到時真係冇可以試下九月睇下有冇雞執

基準真係重要
特別係有基準既老師好多
再咁樣頂爛市真係要merit先入到職

早日轉行啦
一個信教比學歷重要既行業做落真係會灰
小學初中都算, 高中都係咁
band 1 2 3 都有

利申: 已 perm, 行已轉

perm左都轉行

因為人事定點

關信唔信教咩事
可唔可以講多d

band 3 perm 呢 D 梗係驚成間學校收皮
我嗰時都 band 1 EMI GM perm, 但係新仔成日教垃圾班, 教得唔開心
但你做得兩三年就知有好同事係重要過好學生, 我同事都幾好
係家長好撚麻煩, 不過成班同事會一齊 你懂的

我真心覺得教育呢一行整體有問題先係令我唔撈呢行
太多同行冇料, 冇料到一個地步係呃飯食咁
我教高中, 有時去上CPD堂見到D同行既 subject knowledge 接近零
叫佢去考 DSE 都驚佢會拎 level 3

有 D 就有料冇品, 對住 D 校工文員呼呼喝喝
搞學生妹又一大堆 (巴打你 search 下我個名就知我到今日都仲想搞鳩光頭仔)

灰心係見到呢一行 D 人係咁, 但係你冇能力為自己行業作任何改變
唔係話自己做好就得, 每年總有一大堆人係因為係耶撚而冇料都可以入行
我入職個年代, D 耶撚學校直頭係 jump 寫明要自己人教 phy chem bio
嗰種無力咁真係好辛苦

轉工又好轉行又好, 一定係 push and pull 既
咁啱有另一行請人咪試下

如果新入行
band 2 似係最好教, 又穩定
band 2 好似話校長會係咁捽同事, 睇你受唔受得 chur
我自己鍾意chur, 只要 chur 得有價值就得

耶撚 + HKCEE 14 分 + AL 5D + 垃圾大學垃圾學位
CE 25 分 + AL 有 A 有 B + HKU / CU 學位 + research master

你估會請邊個?

有 D 冇宗教信仰既學校, 如果校長夠咸濕, 直頭會請個 "波士頓大學" 畢業生添

男人 + 冇信教
你入到行真係要好感激你個老細, 佢真係伯樂黎

收到電話叫我做陪跑員 YES!!

我既年代:

必定要自己人, 唔同教派都唔得:
加密
零糧堂

係耶就得:
中華CCC會
浸X會
聖X會 (其實我走時, 聖X會已經好咗少少)

天主教入職唔睇信仰, 但升 sgm 就重要

宣X會都好耶
係佢地眼中唔信耶嘅老師應該無資格存在係世上

學歷真係唔太重要
普遍D 人都唔係咁叻, multitasking 先係最重要

巴打介唔介意講下轉左邊行
人工如果低左都ok?

呢間都係
耶撚學校其實冇乜邊個唔係咁
有 D 個學校名冇字頭先易中伏
例如粉嶺火車站附近間學生妹旗袍學校, 呢間又係只請耶
in 過兩年, 張申請表直頭問埋你幾時受洗邊間教會

我教幾年書唯一得著係生仔揀學校唔好揀耶撚學校, 一來師資完全冇保障, 二來好撚憎佢地迫學生信教

有 D 癲既教會, 學生唔信會玩鳩佢地

物理老師以為重既野會沈
之後你口多講一句: 點解大輪船會浮, 佢會唔識答你
咁撚廢喎

我轉工一個月冇咗萬幾蚊人工, 不過兒時夢想冇得咁計
最甘都係份公積金, 我 perm 四年走, 一蚊政府供款都拎唔到, 六位數字

廢到咁
呢d物理教師點解仲可以係地球上存在

六間大學開物理
BU SHITY 仔搵到教席

高中 elective 你都話易 D 試佢有冇料，唔掂就好易係學生成績上反映到

中英呢 D，冇料扮有心搭救
中英公開試學生考得唔好老細都冇咁惡

物理個個咩料。。
呢d係低b 唔係subject knowledge咁簡單啦喎
不過上面個二揀一情況其實會唔會似係校長識人多

你行入小學問, 好多都係咁, 小學 miss 多文科出身
高中學科擺到係要教到學生入大學, 校長點解唔可以純睇學歷同教學技巧, 唔睇宗教呀屌

咁你夢想都搵好多下
p fund 點解唔做都拎唔到

巴打add 我telegram 交流下@coffee12345

pfund 做唔夠5年只可以拎自己嗰份
5年拎自己100% + 政府50%
6年拎自己100% + 政府60%
直至夠10年

出面好多仆街公司都係咁樣呃鳩人, 特別係 D 讀書唔多既清潔嬸嬸
話佢可以揀強積金同公積金, 清潔嬸嬸聽過強姦金衰野, 好多時會揀公積金
點知原來做唔夠年期, 老細可以拎返哂全部供款

我就同你掉返轉
由day 1開始想做老師就係因為知道好多呃飯食 就係咁先要入行
唔係講到話咁偉大又或者要改變社會
只係覺得如果冇人肯有心做 最後只係下一代慘

每個月少皮五，少足一世

巴打係咪數學人 我可能識你

網上世界何必相認
你第一日教書咩

啱啱second in 完，求offer 神賜我offer

In左4間，
頭3間都搵到死因，好認真做左檢討，
今次第4間準備得好充足，教學經驗亦好match學校三年計劃，in時感覺幾好，表現都幾淡定同有自信，
但到今日都未有second in通知，好想知自己衰咩

巴打加油

好多時我覺得面試表現唔係重點
你背景緊要啲

認同呀
唔好諗太多
有太多奇怪既原因可以令你無offer
位就係得一個

都岩，真係太多原因，唯有希望有日會搵到間覺得我適合佢既學校

今日first in
行入去個副校係度改簿
校長, panel都同場
但佢地全部冇簡單講下佢係乜水
就叫我自介啦
10分鐘in完
好 又少個希望了

就黎7月

咁都得

不要再說了

各位巴打，萬一不幸今年搵唔到教席，大家有咩打算?
我應該會留返係到做第3年AT

對著個海大嗌屌你老母，發洩完，做TA/AT

做TA AT 不如出去做野見識下個世界一年先

如果有班教，我唔介意做，最多浪費1年時間，到時再諗轉行吧...

巴打，有冇telegram,想同你講幾句

我
你留telegram 我ADD你

coffee12345

Added

轉咗出去就好難入返嚟

有時in得麻麻都有得second in
預備最好就得

我聽過有個中大理科畢業生 (CU BSc + PGDE) 下嚟做第十年 TA, 又聽過有 MPhil / PhD 做 lab tech

唔好旨意 50 億，佢係將合約轉 perm
本身連合約教師都唔係就唔駛諗情況會轉好
如果已經浮沉幾年，真係考慮下轉行仲好

可能係你唔夠班，可能係你唔信教，但點都好，結果就係入唔到行

合約轉咗perm，咁個合約位咪會放返出嚟，位就點都多咗
不過仍然係供不應求，治標唔治本

帳面五十億，但冇咁多
因為出多咗 Salary grant, 你估仲有冇咁多 funding?

又係左手交右手
上年已經玩過
將筆經常性funding轉請perm

對住個校長房大嗌屌你老母，然後死死氣做TA

你唔做大把人做

所以學校先咁放肆擺明剝削

好似好多理科巴絲，有無中學文科／語言科既巴絲？

睇黎巴打係中文科 鄭愁予

中學中史

有宗教信仰真係著數好多 我逼唔到自己 信， 我知我好多假教徒 為咗教席 可以咩都信

人地見你寄求職信前無耐先信教，係人都知你咩啦
呢件事要好早計劃

我係絲打

巴打係純中史？有無兼其他科？

所有In既都係教會學校，但無一間有問宗教既野
我cv亦都無提及，真係咁大影響？

利申：中學

教會非教會中學都教過， 其實冇乜影響。。

#無神論者#

呢幾年係咁番中學教高中文科補習班，有學生既好評，有學生會私下搵我想補習，就連幾個有資歷老師和校長都話想請我，可惜讀緊poly某幾出名既商科，老師呢條路幾乎係斷左。

見到呢個post，你地加油了。

真係唔關宗教事

仲要係上文提及既教會中學，我係無神論

poly acct?
唔做會計又幾可惜

基督教睇重啲，但都冇咩大影響。
個人技能重要啲

純中史呀，不過有試過非華語中文，又試過通識

類似呢類啦

其實我冇諗過做老師，不過係估唔到教教下幾過癮。

可能我只係pt，唔洗理人事，只係專心教exam skill同埋教佢地記要考既野。佢地吸收到，我自己都幾開心。同埋係自己母校教書係感覺好唔同以前做學生。

不過，由於係主修商科，呢條路係無可能。

自己人：有心唔怕遲 大家都係神既兒女

外人：想呃飯食 死去下間啦

教班同教書完全兩回事，淨係上頭既期望已經差太遠
巴打你專心搞商科啦

咁今年都係留係原本學校定點？
好多學校無咁多學生修中史，都一定要兼教其他主科

留呀 雖然contract 不過肯留低的話前境都唔錯
我地就初中三年都有，校長就想我教好一科先，所以已經叫少兼教其他科

去到有冇填申請表？
申請表有冇問你咩宗教，咩教會，邊度受洗？

我都想知呢個問題...
我下星期會in一間基督教中學
佢email咗張form俾我
叫我填咗先 in個日帶埋來
但張表都幾chur, 要填以下既野:
1. Religion
2. Church attended
3. Participation in Church
3.1 Meetings regularly attended
3.2 Services in Church
4. List one referee from your church if possible

諗緊好唔好cancel interview
俾我感覺係非耶教唔請
定其實係錯覺，所有基督教學校張表都係咁chur?
始終in完依間要飛的去下一間

做到咁出面？

當去拎interview經驗

拎個佛牌出黎嚟

咩公司

巴打一開口就知你門外漢

如果係自己友，封 cover letter 會寫好感恩，屬靈又唔知做乜春，以生命影響生命，作光和鹽，我係牧羊人，另加幾句金句之類

所以佢睇信就知想請咩人
同時間知埋如果搵人陪跑應該搵咩人

神託會

未聽過，唔知係唔係100％耶 (之前有學校標榜100% 耶，教育局出信提學校唔可以宗教歧視申請者)

interview 機會始終係你
得閒咪去見識吓，要趕下場咪睇吓係唔係真係想見識囉

耶撚學校唔請非耶撚
女校唔請靚仔

成日比人歧視

你好靚仔?

男女校都會歧視靚仔

女校歧視男應徵者 睇個staff list就知

好chur....

出ad 咩條件都唔打只留地址係人都知你內定左啦
好心就咪出ad啦

利申 寄左

好多 宗教 學校唔會做到咁出面但係肯定請教友居多， 特別係基督教

係咪張太 明就明

係的話不用去了 浪費的士錢

唔明咩係張太

我都係
又要屌又要寄

咁你又係答得串左D嘅

有意思！下個！

不過可能你真係自爆左呢

佢間學校全部學生係女，可能佢地叫慣女學生女學生

佢可能真係想問你會點處理同學生既關係

點知你條毒撚聽到人地話女學生就即刻想除褲ff到個d野 仲要即刻好似完左事聖人mode咁答佢你個句

利申 鳩up

男女校都會問點處理同女學生嘅關係 唔難答
問黎都廢 唔通話會食學生妹咩

唔好話女校，男女校我都俾校長問過，佢講到好似我會搞啲女學生咁

屌呀又一日，個心好唔安落

又的確有好多教畜會搞女學生
不過通常都係啲廢中

真心笑咗
世事都俾你看透了

D 女校好鐘意問
每個男老師既都要好似審犯咁樣

689： 假設性既問題唔回應

女校係一個好奇異既組織, 入到去D 男既基本上全部係老野
後生男仔好難埋堆

咁你背景都唔錯下

女校d interview 特別恐怖....
試過五對一

巴打好似second in完?

啲女校校長panel見到呢個post
點敢請阿sir呀

上得高登連登都淫底

其實一畢業就做老師真係好？ 有無人係做佐其他野先轉做老師？

Me

其實信仰一定要返教會？甚至受洗？

係呀，下星期先知結果。
呢間唔請我就可以收皮喇

五對一我都試過

通常first in 1對2/3
second in 1對4

唔一定，你唔返教會都可以信主，
但你唔返教會，未受洗，無待奉，就表示你唔夠屬靈，未必適合基督教育

講唔講得邊間

無邊間，只係唔少基督教學校都會咁諗

sor覆錯

集思廣益，萬一今年搵唔到教席，大家會點用一年時間提升自己競爭力?

我暫時諗到:
1. 考ielts
2. 救急
3. 學外語

仲有冇d有用既qualification?

1. 我本身ielts都唔低分，再高分啲我應該轉去教英文算
2. 會，就算搵到都會學
3. 我覺得唔太有用？通常學校有心開外語課都會請返professional，學一年唔會有用

本科專業既cert啦，例如BAFS咪諗下cfa之類囉，不過都幾貴
其實今年搵唔到我都要重新再考慮係唔係要加入教育界

ielts有7.5直接教英文仲好

急救有用

外語要去到教得人既 level大約要起碼B2, 日文就n2, 韓文就4級左右， 一年比較難到呢個level

導遊牌

教席demand少但supply太多
做住其他野 年年5 6月抱住試下無妨嘅心態會好好多
試兩三年唔得就唔好浪費青春
有時D野係你嘅就係你嘅 相反亦然

Ielts 高分唔等於可以教英文啦？

曾經離開過，再入返去教育界就唔容易。

可以做同教育有關但唔係學校環境嘅工作
我條路係咁行 第二年有教席

入唔返咪代表根本唔屬於教育界

其實搞個fb page share啲本科知識有冇用
利申：有意投身但好似前途暗淡

請問用處係啲乜

寫notes仲實際

你話補習社個啲？

唔係 學校教師唔多唔少對補習社有D偏見
做教育相關嘅機構 例如hkXcity... 大學教育學院...
其實係想擺個姿態話人聽我係有心做教育
不過上年時辰未到

自己整D notes
有得in時就算冇要求都印俾人睇
呢個係我當年嘅做法

聽日又到一眾陪跑員開始陪跑既日子啦
Are you ready?

you better run run run run run...

信就會繼續寄
不過個心就打定底

好 一齊舉起你既左手好冇， 黎，整個個V字手勢啦。。。 Yeahhh

試過自己整notes，interviewers hea 睇咗一秒，之後就冇理過啲notes

冇乜所謂 要預左有唔同種類嘅interviewer 唔會因為咁而唔整

我in人個陣會細心睇
不過十個有十個都係整埋啲冇用嘅notes
將啲重點point form左就以為係好notes
其實書後面個summary已經有曬
我使乜你打多次出嚟

真心想大家比d意見。

小弟Freshgrad，有bachelor of education degree (通識)，
直到而家都無搵過教席，
因為之前幾次實習都發覺自己唔鐘意教書、唔鐘意對住學生、唔鐘意學校文化，
又覺得自己唔識得面對學生
（例如：唔識壓住班學生，要求佢地做到我要求嘅野，我自己都好似未真正罵過學生）。

雖然professor有同我講過我教得幾好，有潛質做老師，
但諗起自己實習果陣，每日都好想快d夠鐘離開學校，每次走入課室都好驚、好大壓力，
就打消左做老師呢個念頭。

但最近搵MT/ GT / 政府工，好多自己想做&好pay的工都死哂，
而有offer的工，都發現人工唔會好好（e.g. 十年內都多數唔會過25k)，
就開始諗返起，自己應唔應該為$$而搵教席，
因為我都知身邊freshgrad朋友搵到的中學GM人工都25-35k，
同我而家搵到的工都有好大段距離。

（利申：除左通識之外，自己都唔知自己可以教到d乜）
（利申 2：自己最想搵的工係政府工，因為自己鐘意研究政策，做admin野，而且有social sciences degree，但d applications 全部fail哂）

你呢個degree難揾教席 唔好對教席有咁大期望
問下有冇能力做唔鍾意嘅野做四十年

我知道係睇人，但見到身邊朋友拎住同一個degree都搵到，就諗緊自己應唔應都都搵教席
我明白自己做唔鍾意的野會好煩，
但一諗起個人工差異就

下年yr4 讀緊工程 想教小學
想問小學兩至三年後難唔難搵教席

Pgde 唔係教唔可以打 point form 因為會犧牲咗英文能力咩

PGDE竟然有教咁貼地嘅野

小一收生人數少咗1萬人

小學係咪準備gg 仲想入行係咪已經好難

不過你工程畢業
賣點係教到STEM (如果到時STEM仲未收皮)

希望幾年後仲未收皮

除左通識有冇。。 呢d科大部分要兼教。。 仲要係degree 係好難搵到。。

係要令學生可以由paragraph去point
由point再變返paragraph

BeD仲要通識
揾其他工算吧啦
通識大家都係是但揾人兼教算

講起就真係g9g
自己dse無話邊科特別好，最好果科已經係數學，但都係得5*，無5**
但自己都有個social sciences degree (majoring in psychology)，
不過而家中學無psycho, diu

正確d講係double bachelor degree，其中一個係bed
但眼見jump好似都有好多post剩請通識老師？
（利申：未apply過 ）

物理撚
教寫英文要頂真句

有唔少係假ad
內定升個通識TA上合約老師

一個post 三百封信 你點夠人爭呀
希望各間大學唔好再開Bed 比啲假希望人地

Bed 到頭又係睇番AL/DSE

其實唔係講緊Jump 多post 定少post 請通識老師，而係講緊通識前景好差，分分鐘變成選修科又或者淡化呢科
咁到時Major 通識就會失業又或比人炒魷魚

當你宜家俾到純通識位，之後都隨時因爲變左選修科就見你教唔到其他科而炒左你，完

以為你係講高中中史
不過淨中史都好啊，唔洗兼咁多，開少一堆會

只係無遇過姐，門乜嘢外漢。我唔覺得間間基督教學校都係咁，只係學校policy唔同。見過教會朋友既cover letter只係帶過一句，無任何金句喎

利申：簽左基督教學校，非教徒，in個字一隻字都無提過

絲打
想請問你in呢間基督教學校時，張form有冇問你咩信仰, 返開邊間教會, reference要填教會人etc..?

有frd都係咁，佢仲要係主科，好易搵教席
做你唔喜歡既野會好為難自己，你有無信心頂咁多年？
再者，真係教書就唔淨對學生咁簡單，仲有一堆同事、家長⋯⋯你如果唔接受學校個氣氛，好難做落去
我個frd最後無教書，而係出去做文職。不過佢本身有更加想完成既理想，所以唔介意人工少咁多

巴打想做研究就去think tanks,政府冇opening 比fg做研究....

張form有問信仰，我填「／」
我覺得啦，如果問得好仔細，多數會請返信徒，如果無就未必睇咁重，而家請我依間，sec in個陣有比對方刁難，但全部都唔係信仰問題

中學多D機會
因為中學學生人數升緊 然後又係吹緊STEM

應該話好快升返

多謝咁多位巴絲的意見，我會再諗清楚。
望住自己張DSE result slip，又真係好似除左LS之外無乜有資格教到，
數學又大把人5** / major mathematics, 唔輪到自己呢d垃圾5*教

唔洗妄自菲薄

如果major埋math 5* 都夠資格

但我無major到math

有冇多 D 資料
ied 同 hku 已經唔同玩法

不過聽講早幾年 hku ls undergrad 大部份食屎
搞 ls undergrad 條友係唔係玩鳩 d 學生架其實，美國叫 ls 既學位即係乜鳩都唔識，連報外國 master 都冇機會

任何一間LS都係食屎架啦

其實如果你只可以教通識都真係好大鑊

hku 第一屆好似直頭係得單學位 BEd (LS)
最後用自己 faculty TA 位請返佢地

有幾多巴絲到今日都仲未搵 點點人頭兒

第二個

第三個
今日jump仲要得六個post

第四個

1版都冇

小弟同上面果位仁兄一樣，前幾年係中大拎左個Bachelor of education (liberal studies)的Degree，但因為唔想係中學做，於是一畢左業出左黎從事電腦行業，一做做幾年。最近想返返ive 教英文，想問 degree 以至工作經驗都唔拉更，想入ive教英文係咪好渺茫

除左ielts高分之外，仲要考D咩，勝算才會更高?

好灰機，可能要諗下轉行

向來星期一凌晨係咁

語文唔係本科好難入行，不過你可以試下報英文master 跟手係入面做TA，慢慢升。

hku, double degree~

原來一直同我講野個班係勝利組

第六個

想當年.....你地努力啦
做定兩手準備

第七個

R 定 HKU TA 位啦

我塭到啦，大家要加油

恭喜

interviewer 好正啊
好想入去為佢瘋狂效力

fresh grad 搵緊TA 工
無消息

樓上好似有位巴打話讀Psycho 想教書但又唔知教咩好，我正正同你一樣
無科本科係手好蝕，我已經做左一年TA(LS), 但基於前景考慮都一定唔會教LS, pgde 又無咩聲氣，今日同校長傾完佢比我下年做SEN 同Student guidance 既TA, 但佢都叫我諗清楚係唔係想繼續向教書或者edu PSY 發展 佢話前景真係好差，而edu Psy 又條路好長
巴絲打有咩睇法

你本科係psycho都預左唔係行教書呢條路

其實係想向edu PSY 發展，但edu Psy 又要有教學經驗

有學校開教psy 不超少。。

恭喜巴打
巴打中學小學？
介唔介意講咩科同少少背景？
有冇咩特異功能？

英文，私小，特異功能應該係外國長大掛，其實以前有 諗過教中學，最後都係pgde揀咗小學呢讀

終於收到第一個見工電話

贏哂

恭喜你成功的第一步

上個星期second in 完，到而家都未收到電話

可能未有咁快呢 再再等下

根據以往經驗，如果佢想揀你，下一個工作天就會打俾你

係呀 其實都幾快手.. 等2個工作天都無其實就真係好大機會無

希望你成功啦

未必 可能幫你約緊校董大人未知時間姐

屌 又有cold call問我要唔要借錢
我話借10億美金

2nd in 有時未必係即約嘅
我最後一份 interview 首先見成個 panel 既 member
in 到佢地硬哂, 即刻叫我等一等去見埋校長

校長 in 完見到佢個位一地都係水, 話下一 round 係見埋校監
見到佢濕成咁, 都諗住實食冇痴牙, 好似都等咗五日

校長就一兩日會收到通知
要見埋校監就通常都耐, 要就佢期

已經未計 D 仆街冚家剷學校約埋幾個人 group in 同試教
見到 D 四十歲中坑一齊 in 就覺得陰撚公

收到cold call真係好勁燥
成日都打嚟叫我做facial

我岩岩相反，second in 見校長就一個星期後先通知我，之後我問佢幾時會知結果，佢話呢個星期頭，應該就唔使見校監。

上星期果份冇電話，永遠都過唔到second in 過關

我對上一次 份工 同今次一樣， second in 完就即簽 臨時約, 校監就約另外一個時間

今年yr 3 讀緊engine 想搵小學黎做 有咩要預備下 例如讀奧數或者SEN證書拎證書果d

你要小學pgde先， 我有friend 讀engine 都入到3大full time pgde

希望入ied 小學pgde full time 之後minor PE

有冇咩可以預備多d 等易d入到pgde/拎到教席

一命二運三風水

其實你有體育已經贏曬 如果加埋音樂 真係唔使驚搵唔到工

有次一接聽第一句問我係未陽萎

我連second in都無

我都冇，唉。選修科真係冇咩post

我而家係拎住一個BEd (LS) degree, 一個 BSS (Psychology) degree, (HKU)
其實有無機會入中學教通識，然後再處理SEN學生
（利申：去過兩間醫院嘅精神科做，同埋去過三間中學實習，都做過教科書）

你係到問都冇用架
寄信啦

巴打呢間係第二間教嘅學校?

係

請問你地有咩渠道搵到邊度有空缺？

都係JUMP同教怯架啦

恭喜
如果你係native speaker去apply教英文真係好著數
你入埋呢間名私小做 就算做得唔開心要轉工應該都唔難

(好話唔好聽 呢D就係所謂個底夠猛
其實如果個底夠猛 好快有人請 就算年資淺 傳統名校都肯請
成日話又三大又公開試拎A 其實只係入場券 呢D真係好多人都有)

見咗五六間都唔請，個人真心灰機，當再有電話打黎約我in，覺得自己都係陪跑居多。

有offer 都reject?

唔足point真係唔好簽

各位而家嘅信心指數幾多

同感

零

一樣係零

中學中文，三日前寄咗差唔多30封，一個電話都無。
應該係等死mode

利申：做過兩年日校GM，出咗去（有keep住代課同做補習社），今年想回歸

巴打我嘅處境同你相似，我做過一年gm然後出咗去，今年想入返黎，點知間間都reject。

D 校長會覺得：
1. 你係掂嘅，點會一兩年就走
2. 做一兩年就走，點會養得熟

不過，班校長又有冇諗過，幾年前佢地最鍾意開D funding位（我仲要係double cohort嗰年出道，講明funding得一年），做唔長又係我錯？

校長會覺得你係掂嘅話
一間funding完左 可以即刻揾到第二間做
揾唔到實係你問題

有冇經驗先 冇既都要做架啦 唔做就永遠得0

好你少少
指數99

巴打哪裡來的自信？

我最錯一定係無早15年教我老豆溝扑我阿媽。
Funding+遲嚟早走，
真係ok u win

d官校假ad又來啦

兩位巴打加油
咁樣睇自己真係好有運氣，本身做代課，然後上星期代課學校簽左我。未確實請個陣個panel都叫我keep住send，寄左三十封，依幾日都收到幾個叫去in既電話，所以應該仲好要人既

利申：中學中文

其實係教協出個啲好多都係流料

官校，基本上唔係經教育局統一請AEO，可以不理。
慳番$3.7同雞皮袋

因為係JUMP出Ad好似要錢
不過而家做緊果份剩係係教協出 冇係jump出

絲打簽個間係邊區？我睇下有冇寄過⋯⋯

我只會俾一個意見大家，唔好諗咁多，有post就寄，有面試就做好功課盡力in好佢。

大把教會學校都會請非教徒老師，大把你以為內定嘅都真係會請街外人。

諗咁多只係浪費緊機會，唔好慳個幾蚊。

認同。當年有間係講明普教中，我係無基準+撚胎撚級數嘅普通話，我走去IN，都比我呃到一份工番嚟。

真係just do it！

雖然今年我預自己機會係零，不過都係會鳩寄信，搏有份中。

巴打未來日子不好過
不過加油

我非教徒 之前同而家都係教會學校

巴打有冇聽過神託會?

俾多個貼士大家，第一印象好重要，in時請坐直個身，保持微笑同眼神接觸，要俾人感覺你有料，所以自己科既野要熟，溫熟個課程，要講多啲唔同教學法，點樣照顧學習差異，另外要俾人感覺你壓得住班學生，所以要有少許自信，但唔可以鋒芒太露，俾人感覺你係謙虛既、肯做肯捱亦都肯繼續進修。

Btw, 著好睇啲，醒神啲，唔好太頹，行行都睇樣

已經去到3rd in
但我都係冇信心
可以做的都做左 準備左講左

依家仲要頂多今個星期車輸interview

third in 好大機會請啦 俾d信心自己

3rd round見校監/校董？ 盡咗力就得
去到見校監/校董都好大機會

因為我自己真係好唔buy 普教中呢一套。

喺我之後做補習嗰三年，見識過唔少大陸同事，係一口京片子呀，但教學質素...........算吧啦

認同！樓上的樓上嘅巴打加油！
入到3rd ，基本上已同射12碼無分別，入咗9成。

yes.
知唔知係咪只請基督徒老師

元朗

唔通係大型慈善機構轄下嘅？

題外話，元朗有間擺明等被殺校嘅，我今年都照寄信去了

咁都好d 唔洗咁快絕望著

新少少嗰D教會攪嘅學校，唔一定要教徒。
不過有一間教會嘅學校，個人唔太推薦，都幾地獄。

唔係慈善機構，係教會學校
我記得我寄個陣都有一堆元朗屯門既學校，唔理佢殺唔殺，照寄
祝巴打早日搵到

路X會?

唔係，係好新式嗰D教會。
個名同一個數字頭靈恩派好似的。

估唔到 我唔太熟基督教d辦學團體

唉，今日同屋企人講開做TA 既問題，屋企人完全唔明白教育呢行有幾難行，只係不停問我點解仲要做助理，唔去讀書
大佬，我肯讀都要人地肯收至得架，成日以為隨時隨地行入去就讀得pgde, 就做得老師，真係好sad

就算讀完，搵工多人爭之餘
仲要岩自己科先得架～
佢地唔會明又岩科又岩佢要求仲要比學校抽中信去見其實同六合彩差不多

最近我公公問我搵工搵成點
我話未搵到
佢同我講乜春做人最緊要行正途, 唔好搞搞震
屌, 佢又想講佔中
好撚煩

搵份工都可以拉去佔中
巴打你要加油啊

佢可能覺得做人行得正企得正就搵到教席
離地到仆街
不過算，同佢講個實況都廢事，我留返d時間來搵工仲好

btw thx絲打

離地好耐嘅人會諗：｢讀完大學，大把工爭住請啦，要做個老師有幾難？最緊要唔好整花個底，到時大把世界。｣

事實係讀完大學再加pgde嘅人要搵教席都唔係一件易事

我讀完大學 + PGDE + Master，做左5年以上TA（實數唔講，廢事俾人起底），都仲係搵唔到教席

巴打無諗過轉行？
其實都真係幾講際遇

點解唔轉行....?

每年其實都總會有工見，近幾年永遠都有一次二揀一之下，但總係被收皮

今年讀完Master，亦都用盡我識嘅人脈，搏埋今年都唔得就應該會轉行啦。

點解之前唔轉？好簡單，因為真係想教學生囉。

介唔介意講咩科

通識 + 歷史

巴打，教學生都要開飯...
你呢五年教過咩班？

兩個禮拜冇收過電話 first in 過四間都冇下文 可能我個樣真係唔似老師啦

其實高峰期係咪完左喇
成日聽人話七八月仲有機會 硬係覺得係安慰說話

唉，絕對同意，你估仲係以前咩

呢d科要搭中/英先有出路

Same
我真係識人上年7月中先in, 最後入左果間

眼訓巴打 我明你感受
又係兩星期冇收過電話 又係1st in過4間(包埋自己學校)
而家都6月尾
JUMP d adv都開始少

鬼唔知咩

問題係自己向來中英文都唔多得

通識同歷史用開中文定英文教？

文科老師語文廢基本上食得c了

同我屋企人一樣
pgde 都大把人9沖呀大佬
同埋又唔係包生仔
而家人地講TA 都會話pgde 優先。就知個supply大到

中文

高考中化還好嘅，但英文就算吧啦

英文差係香港真係好麻煩

有基準才是硬道理

幾年前已經飽和
仲每年係咁bump勁多人出黎

歷史
我今年都開唔知有冇見到3個post

你去Jump搵下啦，點會得3個咁少

唔好淨係話教育，咩科大學畢業都好，其他人都會覺得你會有份幾好既工，你估十幾年前咩
之前實習間學校係名校，然後同Auntie Uncle食飯講起，佢地話，咁咪好囉，之後佢會請返你係度做
時代唔同，邊有依支歌仔唱。仲要有人覺得有齊門券就「無理由」入唔到場，但就係可以「無理由」

遲出世係死罪黎，完

其實到依家都仲係識人好過識字，理得你cv幾靚都好，始終鬥唔過啲皇親國戚或者所謂校友。
過咗咁多年都係無進步，我真係好葡萄芬蘭啲老師

就算做得幾好，一句無funding, 無位，就已經完

d校長又會覺得: 就算無funding都可以炒第二個，一定係你既問題

以前學校冇funding，炒咗個早一年入職嘅同事，遲入職反而留得低

上年八月尾有間官中挖我走，我拒絕左
上個星期in完，第二日收到電話second in，推左
再有間中學面試，我一個唔該又推埋

做咁多除左因為俾面依家呢間既panel，我仲想下年報返個master, 一面做TA，一面讀書，好似時間會鬆動啲，工作學業都哪應付到
但校內其他人就覺得我係TA，所以係垃圾

唉，最近啲人愈來愈過分
再有面試我唔理啦，真係早走早著

咁一開始點解apply其他?

挖你走係比教席你？ 冇理由唔走。

特殊學校 如果俾offer 你 你地做唔做

如果有人挖我走又包有教席，即走無回頭。

on9 有offer 先諗道義喇，唔去見工真係

有有巴絲試過代課？係咪都係jump搵？易唔易搵到？

三個都係老師offer
岩岩又收到電話，好緊張

間官中好出名
同埋果時距離開學唔夠一星期
淆淆地（諗返我真係好白痴 ）

巴打係語文科？咁多offer 既

有得in同有offer好似係兩回事

其實未入職就毀約會點
有冇人知

有冇見過cm科主任

仲係無電話

巴打係唔係中大物理系

巴打讀master係為咗轉行？ 如果唔係就無謂一邊做ta一邊讀master啦

係 jump 見過呢 D 廣告:

信與不信不能同負一軛

本校以基督教精神辦學

誠聘數學科 + 宗教科教師
誠聘英文科 + 宗教科教師
誠聘體育科 + 宗教科教師

呢d咪算好人囉
講到明非教徒唔請
好過一d去到in既時候先問你係咪教徒，答咗「NO」之後就話in完

每日望住部電話係度等，真係好灰呀

same here

耶撚學校用納稅人錢益自己人, 正仆街

其實點樣搵到人教佛學
香港冇咁多佛撚下嗎?

首先堆EMI已經會歧視你
外面大把猛人 唔係話有個master就得呀
然後咁做多年TA真係唔好睇
唔係教英文唔使基準
你公開試英文考得好 講英文流利已經夠

千祈唔好覺得讀master重要過份工咁傻豬
master係俾坐穩左嘅老師讀

但基本上英文唔好，係中文系同學嘅硬傷。
我成日都話，如果一個人中英兼擅嘅話，仲會讀中文系？讀Translate 無咁嬲啦。

都唔一定
有同事教中文但英文好流利 佢負責NCS中文課程
呢D又係跑出嘅原因

不過上面巴打唔係教中文呢...

btw translate又係搵工地獄 (好似係)

BA BSc BSSc 呢 D 邊科唔係地獄

加油呀大家

5年教畜路過

BSc IT狗

多謝咁多位巴絲
offer已收
又係一年貨仔

鬼唔知做得耐TA唔好睇咩，搵到教席的話一早就閃左啦。

咁我都知Master都唔係D咩，我都知自己有咩賣點，唔係都唔會有得見工同殺到去Final In。

今年都仲有工可以見，癲埋呢年唔掂就真係唔玩落去啦

恭喜呀！
一年貨仔都好過失業呀

恭喜哂

今年走唔到就要留係而家呢度做第4年資源
而家開始支援位都照寄

恭喜 但係想問下點知係一年貨仔, 係唔係ad寫住一年合約嗰啲

入到 Contract 就掂
下年一間廿四班學校會轉八個 Contract 做 perm

佢電話講左
詳情未知
但身體誠實 要左
會博老命做

我都係咁諗
今年都搵唔到教席，疊埋心水轉行
唔想再係呢潭死水浮沉

其實我已經開始睇緊其他工種

小學 兩年後既景希望好d

過左最好景啦喎

點解會轉8個咁多？

小學準備仆直喎

好似2個ja wo

電話。。我要現電話。。。

兩年後想入行機會係咪極微
想教體育+數學

林鄭政策係每班加0.1個位喎，24班係加2.4個位，何來8個？

點都會有新血入到行
你教到pe 應該好過一般到時既fg

唔計 funding位
又唔係教學post

諗住報教大 tss1 讀數 tss2 讀PE
但聽聞數學係唔洗interview 佢會以咩準則簡人

Degree同公開考試成績， PE要in。

數學dse 拎5 engine degree gpa 過3多d 其實大唔大機會
PE 係要點IN法

爬左幾日呢個post
係度留個言打下氣先

我中大PGDE小學中文，副修音樂
做左兩年contract perm
今年學校同我簽長約了

見到好多人搵工搵到灰
真係想同大家打下氣
想當年自己第二次實習完果個月
成個月都冇電話，真係會好頹
但真係請相信自己既能力
教席（特別係小學）都真係唔算難搵

最緊要interview果陣對自己有信心
唔好覺得係做陪跑員
我由1st in到簽約，不足5日

加油

有音樂咪唔難搵
我覺得算好難搵呀

音樂好似好殺食
btw 多謝巴打

唔係每班加 0.3 咩話？

邊有可能加0.3

IEd full time PGDE 升格前好似鐘意人有 MPhil PhD
不過你可以諗下有 Higher degree 但冇 cu hku offer 既人係乜野質素

即係你地又比教協出賣

係慢慢加到0.3
點慢慢法仲傾緊

正常都係開價開大d 最後雙方妥協

我聽個版本係要跟 a level 比例先開到 elective
A level 1:1.7
DSE 1: 2.0
Junior 1:2.3
有冇記錯

老師唔夠聽話同愛國，冇大骨頭食

即係點？

離開太耐應該調轉哂
Junior 一班 1.7 個老師
DSE 一班 2.0 個老師
以前 a level 一班 2.3 個老師
好似話 DSE 冇 2.3 個所以開唔足 elective

如果一下加 0.3, 但林鄭要用推國民教育交換，即刻就分化教協新舊會員

你係中學定小學？咩組合？
太多人唔係好記得

如果推國民教育一科可以拎返走初中五十幾個鐘必修基本法課時，都算值得

岩岩聽到新聞講
林奠想將中史變初中必修科

短期對中學中史教席既影響大唔大？

其實細細個果陣係想做一個教中史/歷史既老師
不過當年入唔到BU hist
但誤打誤撞入到Shitty中文
反而有助自己搵PGDE、入行

兩年前有人放風話新入職教師要上大陸洗洗先可以入行
仲有咩資格講條件

初中中史咪係體育佬用嚟霸鐘數用

其實政府推國民教育真係捉蟲入屎忽
啲細路只愈讀愈對中國反感

冇乜影響
大部份中學初中都有中史呢一科

跟果啲教聯會，大撚把國情XX ,又去參觀國企，又或者見高官
啲老師上去係用高規格接侍，住同食都好好，就係想你知China is growing BIG

我之前間中學d中史miss阿sir
都係讀文史哲出身

我知，但具體課程會唔會再微調？

加廿幾個鐘講基本法

應該詳今略古啦

睇過 Paul Morris 寫文
未蓋棺焉能定論呢一套其實做咗好耐
好似廿年做界

教協開盤要 Junior 2.0, senior 要 2.3 ?

0.3 邊有可能呀
小學+0.1、初中+0.1、高中+0.1就有可能

係, 不過
教協會與教育界的共識是每班增加0.3名教師，因此我們同時提出，若新政府無法於今年7月達到要求，也必須為此定立指標和時間表。
袋住先

五十億剩返既錢如果又放落濕鳩Stem 到
不如直接 Sponsor 教協超市仲實際

三大Mphil對搵教席有冇幫助

中定小

中學
而家讀緊mphil，諗緊grad咗讀唔讀埋pgde

物理？

唔係主科

理科？
公開試重要過學位，見過學校會 highlight AL CE 成績揀人 in

大學又比學位重要，shity 1st 同三大 2nd low 未必等價，當中可能由最簡單既公開試成績影響，又或者係 in 你既就係你上上上莊都有關係 (所以兩大真係好過科大少少，至少畢業生多 D)

你賣學歷，你要抽低同場其他有學歷既人

有人賣宗教，只係需要抽低教堂入面又咁啱報k一同一科既人

有人會唔同意，不服來辯

學校請你唔起架喎

如果係理科就有用，做lab 有優勢。
文科果啲真係殘過地底泥

主科最有可能有 MPhil 叫糊係 math
Math MPhil 記住剃完鬚洗完頭先好去 in

讀得mphil不如教大專啦 仲p乜鬼gde
雖然入大學教條路都係難行架喇

math ug 已經好多怪人

錯，而家出生率燒到去大專。而大專好多PhD, Mphil is nothing

語文 MPhil 入大專教語文都 ok
理科我十年前已經飽和

直資啦，有著數

exactly，教大專要phd，行phd條路仲遠，見唔到盡頭

一開始唔係為咗phd先去讀mphil?

入咗嚟發覺讀phd好大成本，想搵下另一啲出路

好似好多巴絲都做過幾年野
我係語文科fresh grad
一路都有興趣入教育界，都聽過好多人講難行嘅。
但想問下前景係米真係咁差？
有排都perm唔到？
係米最好連行都唔好入？

真心想教既
咪試下囉

我有朋友係mphil語文最近呢年都搵到大專教席

有offer未？

大專lecturer grade ?
asso hd 果啲都唔知搵唔搵到...
呢啲post 要上佢地個網定係一樣會係jump 見到？

大學通常有部門係負責教D基礎語言課程 嗰類assistant lecturer

大學通常有部門係負責教D基礎語言課程 嗰類assistant lecturer
間中係JUMP都好似見到 不過冇睇清楚 我唔係教語言

我中文系畢業
做左一年補習社一年小學TA
跟住去讀PGDE
入行
完

黎緊in教育局ta
ta係咪咁伏咁多野做架?

讀part time定full time

要出糧就唔好 aim 教 asso 呢 D
i 大都請好多人教 languages

沙田岩岩有 TA 自殺完
睇下邊個唔好彩頂同一個位

未
今個星期IN份TA

絲打唔直接apply full time pgde ?

Full time

想番年工草下學費生活費先

利申：窮書生一名

我想問小學ta 果市係點 人工大約幾多 做d咩
係咪做過ta 易d入full time pgde?

諗緊一畢業去讀full time pgde定做下ta先

儲唔到錢的，TA比盡你13K
我當年做補習TA果兩年係加埋返狗會同補習
都係14K-15K（我果陣份補習同TA around10-11K）
儲條撚呀真係

小學TA 多數10-11K
咩人都請既，唔一定係文科
做d咩？多數都係幫手整board，跟下sen case
有時入下班幫下手，代下課
執頭執尾咁囉
Workload就真係睇果間學校啦
我好運，做果年TA係專責睇一個hyper小朋友
所以冇老師係課室果陣我就要上去當值
但老師上課時間我都係係教員室狂操三級六等d卷（即係做自己野 ）

以我所知，Full Time PGDE多數要你本科係讀緊果樣野先收，我做TA果陣有個同事
中大歷史系畢業
報左3年Full time PGDE都唔收佢
就係因為佢本科唔是中文

其實做緊TA既話反而係有助幫你報part time PGDE
因為你唔洗學院幫你搵實習位

如果engine 關唔關小學數學事

多謝巴打詳細解答

我覺得難d，要數學系
果陣玩PGDE ocamp，入面d數學人9成都係數學系出身

大家都係阿狗嘛

唉 玩完

CU full time ???

其實又唔洗灰
可以做TA再報part time小學數學
不過要諗下有咩專科特長
例如體育/音樂/視藝果d
一定要minor（如果中大收你的話）
教大你要自己揀定兩科
教大選科果度盡量避左常識/sen/其他垃垃雜雜果d
因為常識係人都教到，sen有係學校做既都接觸到
太common了

對，又想玩相認？
我唔是今年畢業的

SEN 可以去 IEd 補

我都好多年前
淨係記得組媽好正

我得體育比較掂
咁我下年係咪應該要報哂full time pgde 同 part time pgde

利申：下年final year

我果兩個組媽一個肥到閪咁
一個瘦撚到棚骨咁

講起個組媽就火鳩滾
肥果個而家成撚日係Facebook貼佢做野d野出黎
又話好撚病好柒辛苦仲要影哂d簿出黎
我心諗：屌佢個老屎，改果兩疊爛鳩簿就話要留係學校留到11點幾，好心就咪撚撳電話快d改埋疊簿返屋企休息啦屌，仲咁有閒情逸致上Facebook呻辛苦，on99

當年崇基男女同房
點解佢唔食仔仔

如果真係下定決心既
下年final year照報哂先
Full time part time都報
各大院校大約12月左右會開始接受報名

報得既話，心態唔可以差
唔好成日同人地比自己點差點差
可以諗下自己優點值得人地去收你
咁樣會正面好多

我玩果年已經冇男女同房

不過我果組好多都
所以都冇乜諗過點識d女

但中大果一年PGDE生涯，都係傷心事，不提也罷

呢家 full time interview 仲係唔係一人講30秒之後見下 round 人

我嗰屆 D 人 (中學，不限 major) 女女差唔多全部都對政治冷感
男既敢言，後果就係大量阿 sir 被 miss unfriend

好想試下讀cu 嘅Pgde

唔係
Group interview
當年我果組8個人
Interview比條題目黎
每人1分鐘時間自抒己見
跟住幾分鐘群交，完。

我仲記得條問題係
「如果你要推薦一本適合小學生既中文科讀物，你會推介邊本？」
我講左何紫小說集

個人本身數值夠就唔讀都 ok
我就係係 ocamp 見到有隻老鬼，mphil + pgde, 當年 ocamp 嚇鳩我地做左 8年 TA，問我地驚唔驚搵唔到工

點解咁想？其實我老死讀HKU，又冇咩大分別

有既，HKU既小學中文可以比你去北京沉浸，考埋三級六等，我朋友考到二甲，佢之後仲幫我溫書添

中英文唔係 compulsory 有 immersion?

我正正係讀左hku果個
成個program廢到喊

中大既話
小學英文有compulsory，但之後實習時間要兩個月
小學中文就冇，實習就分開上下學期每次一個月
但變相你要自己報三級六等自己咪書做pastpaper自己準備

點廢法？你full time定part time?

如果想考PTH, 愛國組織幫到你

唔知呢家仲係唔係
以前學野就去 cuhk，想 hea 就 hku

cu 實習去兩間，hku 實習去返同一間
我 prefer 前者

Full time
冇得minor
教major method 嘅prof subject knowledge 又唔掂 教嘅野又離地 對教學冇幫助

其實一直覺得中文準教師最大既資歷問題係基準
我學校今年想請一個中文人
校監講明一定要基準全過
喂大哥，FG邊有可能考到課堂語言運用呀屌
咪撚on9得唔得

難為我果兩個阿蛆日撚日幫佢拆信睇CV搵人in人
In撚完又話唔岩，都唔知佢想點撚樣

邊科
舊同事一講起 hku, 無論 undergrad pgde 定 master, 一定會講一個男 professor 既名，話條友好憎香港人，上堂只係不斷去刷鬼佬鞋
你知唔知講緊邊個

小學中？英？數？
HKU冇minor又係窄d
冇計，中/英既快撚d搞掂基準
入場券黎

人地辛唔辛苦你又知？
做到辛苦上網呻兩句都俾你屌，
你呢種咁冇同理心嘅人，
希望唔會入到教育界

不過講真
係中大學果d咩中文科教學法
實際我都唔會係堂上面用架啦
讀完畢到業有個資歷就算撚數架啦

照你咁計，我要同佢鞠躬道歉啦喎

HKU PGDE 差到一個點

冇得minor，係呢個乜鳩都要有既年代
係鳩左少少架啦

可能隔離飯香啦，我硬係覺得佢個北京immersion programme好正

無minor 呢個點，同得一次實習

實習呢家野又係好睇機遇
有人同實習間學校一拍即合
未視導完就已經叫佢簽定約，仲要contract perm簽兩年轉長約

有d有埋TA經驗，實習做兩間學校
等左兩個幾月，加埋寄過百封信
都係係屋企等了又等等到花兒也謝了

邊間嘅pgde 都係一樣，一個字講晒，廢。
佢只係一張證書，唔好諗住學到實用野。

我覺得多嘢學過 undergrad

你ug讀咩科

竟然比天字第一號廢科 pgde仲學唔到野

CU PGDE 正野黎
各位如果係準備讀 full time 既話，會搵到一班真係對教育好有熱誠而且有能力既同伴，你當 PGDE 係一個學術學位咁去讀會發掘到好多野，好撚熱血架

我都係cu, 個人覺得ok啦 都學到啲嘢嘅但係感覺上 唔係話好實用

多謝巴打 希望我會捱到

如果first in完
interviewer叫你唔好走著
出去坐低等一陣
隔著5分鐘之後
佢出來同我講 話再有消息打電話俾我
然後in下一個 (亦係最後一個)
我大唔大機會有second in?

係咪我地果科？
十分認同....中大好好多

大家如果收到個offer叫簽約，想拖住等有冇其他offer，會唔會簽左先？

簽左約繼續搵？搵到更好quit?

會唔會驚臭朵？

求解答

見上面有巴絲講起pgde，我又回顧下先。

當年報咗CU同IEd 嘅中學pgde（BU完全無考慮過，因為太頹）。

嗰時先in CU，我又抵死嘅，踢拖+短褲+爆炸頭咁去in（嗰時因為yr1-2入咗隊校隊，係令我拎咗好多野走，但就限唔比染同電髮，所以yr3 個人好喪，好想試新look，之後懶得拉番直染番黑 ），攪到入咗waiting list 。

至於IEd ，佢直接收咗我。

之後實習同番其他實習生同事/中學同學比較番，發覺IEd 個pgde真心唔錯，而且功課量同實習都係chur的。（反而BU嗰d真係好hea）

自問喺IEd 都學到唔少野，只係院校個名頹、唔少老細唔鍾意吧。

講真，無得估。
但起碼佢會將你放喺「考慮之列」先。

其實真係唔建議大家騎牛搵馬
比得offer你就好簽，唔好反口
合約又好常額又好

我當年一收到offer即簽，之後interview全部推哂
係咁架啦，個天要你做呢間丫嘛
以唔麻煩到校長副校主任為大前提

第一，因為你唔知比offer你間學校入面既係咪好人
佢地小鳩氣既，一陣間記住你，周圍唱鳩你
話「呢條友出左offer比佢又唔要」，加鹽加醋咁
教育界呢行好細架咋

第二，奴隸d講句，人地學校比個offer你即係比個機會你去試下，「知遇之恩」嘛

感覺上教完幾年又讀完MEd後又覺得PGDE野作用不大
MEd係幾離地但俾到D insights

咁係MEd將你經驗沉澱啫
其實都係睇心態, MEd 要讀可以 hea 過 PGDE, 至少唔 take 準時 attendance , 同上堂可以改卷

巴打 最後入左ied 既full time同part time PE?

學校請左我同事做教席
我真係好想有得走

即係同科升佢唔升你？可以走啦 當換下新環境

係呀
我幾年前入職 佢上年入
我上年都有寄信去出面
今年學校先有中文位
所以今年先apply自己學校
但1st in自我介紹完 副校長就話學校要普教中 要基準過哂
係咁同我講"其實都好欣賞你係度既工作","如果你留低都好歡迎"
個同事就直入2nd in收埋offer

如果你同事基準過晒就吹佢唔脹
走啦，同時裝備自己

裝備就梗
但走就要有路走先得

就第三個post

如果有學校係ad到寫天主教徒優先，算唔算宗教歧視？

唔算 因為冇寫只收

中文科真係要練好普通話 唔係真係唯有轉行
太多大陸落黎既一齊爭

巴打成績係咪唔錯

講你都唔信，我3rd hon (當年衰任性，亂做份FYP)
不過自問interview還可以

所以而家未搞掂
度度都冇得走囉....
所以想走還想走 問題係冇得走
總唔能夠裸辭

再唔係培養一d特異功能

養緊
STEM/STEAM又讀
童軍又讀
視藝又讀

轉其他學校重新做起啦。。
反正係呢間繼續做都係俾人當勤力既員工
去下間起碼搏下有冇人賞識
加油巴打 呢個月仲有ad的

呢度俾16-17K
如果出面搵唔返呢個數我就食屎都唔得掂

算，津校可投訴

算數啦，津校一句話「我想請個人兼教埋宗教堂」就收你皮==

但你要知道你個到一定冇機會。。
你約滿唔續都係要走。。

你入得紙搞佢都係想煩鳩佢
目標已經達成

出年中學stem 又有排忙

真係咩?
如果佢個ad唔再寫教徒優先,
唔通你又覺得因為咁而會請非教徒?
算啦, 咁做只會令學校第時出ad時, 令更多非教徒浪費時間/買假希望

巴打果日in教會學校點？

小學都忙啦
今日開音樂科會
Panel同我講校監要搞電子音樂
喂大哥
咩都唔識，做條撚咩屌

雖然張form chur咗d
但interview都冇點問信仰既野
頂多問我人身經驗有冇遇過咩挫折

有冇巴絲搵緊教席(3)

1001